﻿Проект BarsicModel - BARSIC на платформе Android

В проекте реализована объектная модель, максимально приближенная к структуре
классов и объектов языка BARSIC.

Пример использования языка BARSIC на Android приведён в файле ModelCar.java,
находящемся в пакете ru.spbu.barsicmodel.

Графическая система BARSIC для Android находится в пакете ru.spbu.abarsic.abarsicgraph.
В этом пакете расположен компонент для вывода графики SubwindowView, соответствующий
компоненту Subwindow платформы BARSIC.

Элементы графического интерфейса BARSIC, адаптированные для Android, находятся в
пакете ru.spbu.abarsic. Кнопки Button нужно брать из этого пакета.

Для создания модели BARSIC на Android нужно скопировать проект BarsicModel в
другое размещение. Класс собственной модели надо обязательно унаследовать от
класса Model из пакета ru.spbu.abarsic. Тогда можно будет пользоваться объектами
subwindow, plot, graph, как при программировании на BARSIC. Методы этих объектов
совпадают с методами аналогичных объектов в языке BARSIC, поэтому для их изучения
можно обратиться к официальной документации BARSIC по ссылке
http://distolymp2.spbu.ru/www/languag_r.html

Методы Model, которые потребуется реализовать при разработке приложения:

createComponents() - создание компонентов из xml-файла или программным образом и
  назначение событиям компонентов обработчиков событий. В данном методе должны
  обязательно присутствовать вызовы addElement(View v) для каждого компонента или
  addElements(View... views) сразу для всех добавляемых в активность компонентов.
  Вызов addElement должен находиться после процедур создания соответствующего
  объекта, а вызов addElements - быть самым последним перед завешением метода
  createComponents. Для возможности загрузки моделей с сервера distolymp2.spbu.ru
  компоненты интерфейса должны создаваться исключительно программным образом
  без привлечения xml-файла разметки.

initializeComponents() - инициализация параметров компонентов, которые невозможно
  определить во время выполнения метода createComponents, например, координат границ
  области для компонентов SubwindowView. Также в данном методе можно задать отрисовку
  начальной сцены.

Обработчики событий объявляются как объекты анонимного класса, реализующего
интерфейс Runnable. Тело обработчика задаётся в методе run(). Таким образом,
обработчик события обёртывается в интерфейс Runnable. Такой подход позволяет
очень просто назначать обработчики соответствующим событиям компонентов.
